教學助理圍爐區（9）

居然過左咁耐先有人開post

呢家搵唔到唔會有嫁啦

如果想入pt maths既話，係咪得cu有要求英文lv4/ielts其他u有冇類似要求

英文冇lv4 都難有學校請

我知但想知其他u係咪要lv4先讀到pgde

英文3表示

即係係唔係一定要lv4先讀到pt pgde?

推

我都想知呀😭😭😭😭😭

2020年4月2日更新：
原來施sir同黑社會關係咁密切
齊齊撈改裝街車生意重借埋架車比黑社會去禁錮虐打勒索人
李梓峰 IG狂罵LIHKG
但比人起底係施小聰FB揾食群組其他ADMIN
同以前係施sir任教學校學生

15歲少年南生圍遭禁錮虐打拍裸照 3人被控勒索等6罪
均報稱無業的曹樂謙（17歲）、張曜龍（18歲）及汽車技術員李梓峰（21歲）同被控於今年3月28日在元朗南生圍路南生圍近燈柱AD0561的路邊襲擊、非法禁錮、以恫嚇方式要求少年X交出港幣40000元，並偷竊屬於X的一部手提電話及一張香港身分證，共值1500元。李梓峰另被控於同日同地無牌駕駛私家車UX3994，並運載超過該車輛登記文件的5名乘客。
警方28日接報，30、31日拘捕5男2女，年齡介乎14至30歲，包括14歲學生、無業、銷售員、汽車維修員，部分人有黑社會背景，全部人持有香港身份證，涉嫌非法禁錮、盜竊、勒索、襲擊導致身體傷害，全部被扣留調查，案件繼續調查中，不排除更多人被捕。

以下內容轉自原樓主會員苦主追擊教畜大王前兩個POST
(多圖/汽車)屯門某中學老師不問自取及爭人錢

施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（二）

青衣小學老師 施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（犯刑事及無申報兼職）

多謝各路英雄鼎力支持，希望更加多人知道哩件事，避免有下一位受害者。

2019年5月12日更新
根據施小聰身邊人爆料 施小聰今年轉左荃灣商會學校任教
施小聰已經比今年任教學校割蓆要求離職

聲稱換電話及新FACEBOOK

另有施小聰身邊人爆料 施小聰屋企人均任職工程大判
手上持有屯門市廣場、康麗花園、帝濤灣多個單位
絕對有能力還款及懷疑施小聰扮窮騙取公屋及香港房屋協會獎助學金等學費資助
懶人包
主角：施小聰（事主）池凱欣（老婆)
中學就讀學校：嗇色園主辦可藝中學
中學後就讀：嶺南大學社區學院 - 電腦學高級文憑課程
其後疑似就讀：HKU Postgrad dip 教育文憑
18年度前任教學校：浸信會永隆中學
18-19年度任教學校：荃灣商會學校(已在5月12日被學校要求離職)
現任教學校或工作：？
住址：天x圍 天晴邨
電話號碼：+852 6179 9996
車牌號碼：UX3994

Facebook: Rex Sy

施小聰做admin既搵食Facebook群組 已開辦多團改車團購:

原受害人樓主：
施小聰係Facebook Prius車group到話自己買賣汽車包圍，所以今年1月初，就聯絡左施小聰買頭尾包圍裙腳。佢好有效率咁幫我訂好同安裝個頭尾包圍和裙腳。

2019年1月11日
原樓主去相熟車房整車，發覺一月初暫放喺車房嘅汽車零件消失。及後得悉，原來係施小聰拎咗，當時車房佬有提醒施小聰要得原樓主批准先可以拎走，但係施小聰並冇理會，並將原樓主套原裝包圍安裝落自己架車到。到原樓主知道咗，施小聰就話會拆翻俾原樓主。
同日，原樓主夜晚再入數俾施小聰幫訂套新裙腳

2019年2月至4月
經多翻追問，施小聰都係用拖或者唔覆嘅方式話遲下會拆翻套原裝包圍俾原樓主。哩段時間內，都有問究竟另外入數訂果套裙腳幾時有，係咁推遲推遲，足足等咗差唔多3個半至4個月。
施小聰擅自用咗原樓主套原裝包圍幾個月，原樓主就提岀叫施小聰俾$3000當買斷套原裝包圍，因為套包圍比佢拿左去用左差唔多半年都已經唔係全新，施小聰話會度度佢。

2019年5月5日
已經覺得等得太耐好過份，所以俾最後一次機會施小聰，希望佢7日內可以俾到追加訂單的裙腳同$3000買斷佢偷左果套原裝包圍解決件事，否則報警處理。施小聰竟然態度依舊，並支持報警處理。

另一受害人K先生
2018年12月
K先生聯絡施小聰買全車包圍加尾翼

2019年1月
施小聰話同某間車房發生事，所以啲貨比人扣起咗，要再訂過哂所有野。之後就一直話未搞點，又話噴油初10先開工，K先生一直催施小聰幾時先有貨。

2019年3月
K先生認為等得太耐，要求退還欠款$6000港幣。施小聰回應如果月尾無貨就會退款。到三月尾依然無貨，K先生不斷問幾時退款，施小聰就已讀不回。

2019年5月5日
K先生俾最後一次機會施小聰退款，否則報警處理，而施小聰就話報啦。

施小聰挑釁原樓主即管把事主貼上LIHKG 佢唔會驚

原樓主連登開po後，施小聰身邊人爆料施小聰當年欺凌同學影片及今年連google都搜尋唔到既任教學校，就收到施小聰老婆池凱欣嘅電話，希望和解，但係態度依舊，並說出將偷左既原裝包圍拆返落黎歸還大家當完左件事的荒謬說話。

原樓主聽到拆返套偷左既包圍整返靚仔當無件事嬲到無計傾後，多名苦主均收到133來電滋擾

同時，有巴打爆料原來施小聰10年前喺學校欺凌同學，更疑似害死受害人。有片為證，施小聰係白色衫者。

你話無野好傾咁唔好傾啦
搵校長傾啦

施小聰5月12號比學校要求即時離職後，在5月15號聯絡原樓主 終交出拖欠了半年原樓主已付款的訂購汽車零件
原樓主發現貨不對辦拒絕收貨，施小聰聲稱會攪掂及在5月22號全數歸還其他拖欠的欠款

事主半年前落訂記錄

22/5更新

#施小聰
#池凱欣
#池海欣
#呃錢
#李傲賢
#弱智
#61799996
#6179 9996
#93079676
#9307 9676
#556-1-045328
#5561045328
#556 1 045328
#Rex Sy
#Kathy Chi
#Are Chi
#SY Siu Chung
#UX3994
#黃絲
#黃絲帶
#黃色經濟圈
#教畜
#老師
#教師
#副老師
#天晴村
#天晴邨
#嗇色園主辦可藝中學
#嶺南大學社區學院
#浸信會永隆中學
#荃灣商會學校
#敬師運動委員會
#敬師會
#表揚教師計劃
#prius
#prius club hong kong
#Prius 二手零件/改裝/外飾
#BAPTIST WING LUNG SECONDARY SCHOOL
#渣打
#隆氏旅遊有限公司

有無人報咗CRE試要請假去考你地洗唔洗比考試證明...返工第一個星期就要請假會唔會唔太好

等下年囉，做得呢行本身應該都唔急住考cre

Cre唔係星期六考咩？？星期六都要請假？

我返長短週呀⋯⋯所以嗰日都要返，我請咗假喇，不過都係好唔好意思咁

寄左信apply TA, 隔左兩星期都冇打電話黎，係咪冇機？

我意思係下午都要返？
不過佢今年咀早考既
12:00開始考
我都要考基本法

係呀 12點放工 佢12點開始考

same
更已掉

收到offer
名校小學 15k
番長短週 長週翻到4:30
係咪衰offer?

長週我見多數返半日
人工都差唔多呢個range

係長週返成日衰啲
但小學15k已經算高

見工SEN TA，job ad寫要負責教材制作和電腦文書
學校係見工前特別講明會測電腦能力，想請教下會測啲乜多？唔該

打字，是否港島東？？

打字同microsoft office
聽過有人要整poster

青衣，小學

唔該ah

想知通常有second in係唔係已經好好

通常會有幾多人一齊second in?

TA圍爐區

呢到有無人做幼教架

想問輔導助理係做d咩 見之前有學校請 寫話SEN/社工優先考慮咁

我見同事個做法係見學生，了解學生嘅困難，包括主動搵以及學生自己搵你傾
另外可能會搞一d興趣小組邀請佢哋參加
應該仲有好多，睇下其他ching有冇補充

9月坐到10月宜家 日日坐 坐到我都唔好意思收錢
日日扮工都真係攰

呢到

扮得好辛苦 啲人又行黎行去

辛唔辛苦

係阿最頭阿聽左一日歌

唔好意思想問下有冇pgde Group?

冇另外開btw 入邊有人討論
可以一齊入嚟吹吓水

其實官校TA 係唔係鳩hea咁做都續都約😂

之前喺PGDE po見過，但我依家睇唔到link

Same 一星期共備一次坐下就完又唔洗講野

想問通常in完會幾耐收offer
自問自己in得唔錯又有講有笑

我in 多數即日就有電話
特別依家請人應該好急
所以3日都冇就唔洗諗

屌你AT都日日 OT
日日比人監堂
做到想跳樓

日日class visit ？
我今日俾上次class visit 個女人話我冇teaching strategy 同唔alert...俾D grade
儀表 俾C grade

樓主 你之前persol有冇咩後續？

我ta都係忙到pk啦
下年冇at我做
9都唔會續

咁我應該gg
真係好想知自己死因係咩
Btw唔該曬ching

會唔會係經驗
有冇對小朋友經驗/期望薪金高？

日日觀課？？！！
TA 到咁樣？？

做緊 sor

基本法咁撚難既

收幾錢扮工

呢度有無sen ta啊？
想問下hku 個 sen pgde係咪讀完都無咩用 唔太受認可同難揾工

校長推薦信要打啲咩無教擔唔知點打好

新人劉明

做緊小學助教，總體環境都ok。

我間學校係細校但都有成6個ta（計埋我）

4為重點

新人想問做緊小學ta 有入班，黎緊報PGDE 要交到咩文件先大機會收？想開始r學校比我
現知得校長推薦信，仲有冇？

其實冇啲咩會令到大機會收, 我個人覺得, 得基本野同校長話可以實習嘅信就得

實習信係要問校長拎？同埋係報PGDE既時候就upload上去?

有冇wfh 各位ta

冇 全部都係我一個人睇老師wfh 得一個ta 即係我睇全部仔

老師要唔要返？

唉我棄咗會計份工想轉教中學
但個教育制度搞到咁
其實係咪應該返去做Audit……

咁睇唔開

輪住返半日 一三五返早二四返晏
計埋交通時間其實無咩分別

算好 早走一個鐘 你老闆

做big4 做5年轉出去做 輕鬆好多啦
中學教bafs冇乜位

我做完水記轉咗出2nd tier
做到想轉行Quit埋…

唉係咪應該回頭是岸

回頭是岸
你望住同屆同學 幾年後會後悔

我地都係冇wfh.

而家係咪日日都要番？

呢d都要labtech做

如果想做TA,咩月份開始多學校請人？

7-8
但做得ta你好打雜
冇老師待遇 做老師既嘢 工時最長係你

又唔係做老師嘅嘢
係做老師唔做嘅嘢

唔好覺得上堂改卷備課出卷有你份
多數都係點下名，做吓文書工作，幫手執下格式

唔好以為你係咁就當全部人啦
大把ta都要教書備課..出卷都有參與

有教擔就叫at 啦
如果唔係就跳船啦

Ta duty根本就唔應該要負責咁多樣嘢

TA 最近有冇額外假期放？有冇WFH ?

睇學校

多數dse幾分會收？

冇規定

其實ta洗唔洗做埋
Quote 價啊 報價啊拎貨搬野啊design個啲

岩岩裸辭再搵，做到一肚氣

more more

唔係八大出身 係咪唔洗讀pgde

樹仁中文

人事問題

要

要，有做過

大部分都會讀既
depends 你頂唔頂到讀pt
我識好幾個同行都唔打算讀pt pgde
但ft 認真講好大競爭

好多學校都有
做ta就要頂到自己係最低層

點解唔讀

冇
唔會

而家停課期間 你地TA Ge 返工時間係點？？

咁而家停面䛵課 你地TA返工時間係點？

想問下大家interview最後會問咩問題？

我都好撚想裸辭

想問ching我開13k仲要negotiable 是否不智

我都好想！啲同rank 好多仆街，女既就臭雞，男既就擦鞋龜公

但好快搵到第二份了，下星期返新工了

依家請得人都係西工 一定係ta頂唔順辭職 另一個火坑

唔理啦，有工就做住先

都係ta？

係，希望不要有西人

咁希望你唔係入左某間，入面就係我口中所講啲臭雞同拉皮條，10個ta，8個都係呢啲人

唔係 睇你入咩學校
Ta=打雜..人工少慘過校工
年年應該升幅少 加上其他行業唔計年資

你哋有冇加過人工

咩區學校請10個TA？

Kt 區

唔正常
書記做的

一年一次
5%左右 跟通脹

今年我地凍薪

走啦 ta人工得萬2-3仲凍？

歡迎加入TA圍爐區

做ta係唯一報 pt pgde的方法？我本科係中文，做緊金融，都想返學校教書。

直接搵教席都可以

幾年

話今年市況差，唔需要咁多人，全校都凍

轉學校啦 真心冇聽過ta..ta人工係funding...所以唔會同市場一樣 你俾人呃了